# translation of kcmbackground.po to zh_CN
# Copyright (C) 2003 Free Software Foundation, Inc.
# Xie Yuheng <phycommusyee@263.net>, 2000.
# Funda Wang <fundawang@en2china.com>, 2002.
# Xiong Jiang <jxiong@offtopic.org>, 2003
# Wantao Liu <vantao@aosc.io>, 2023
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-07-17 18:15+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-09-29 02:50+0800\n"
"Last-Translator: Wantao Liu <vantao@aosc.io>\n"
"Language-Team: zh_CN <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.2.2\n"

#. Instead of a literal translation, add your name to the end of the list (separated by a comma).
msgid ""
"_: NAME OF TRANSLATORS\n"
"Your names"
msgstr "Xie Yuheng, Funda Wang, Xiong Jiang, Wantao Liu"

#. Instead of a literal translation, add your email to the end of the list (separated by a comma).
msgid ""
"_: EMAIL OF TRANSLATORS\n"
"Your emails"
msgstr "phycommusyee@263.net, fundawang@en2china.com, jxiong@offtopic.org, vantao@aosc.io"

#: bgadvanced.cpp:70
msgid "Advanced Background Settings"
msgstr "高级背景设置"

#: bgadvanced.cpp:100
msgid "Unlimited"
msgstr "无限制"

#: bgadvanced.cpp:101
msgid " KB"
msgstr " KB"

#: bgadvanced.cpp:261
msgid "%1 min."
msgstr "%1 分钟。"

#: bgadvanced.cpp:298
msgid ""
"Unable to remove the program: the program is global and can only be removed by the "
"system administrator."
msgstr "无法删除：该程序为全局程序，仅系统管理员有权删除。"

#: bgadvanced.cpp:300
msgid "Cannot Remove Program"
msgstr "无法删除程序"

#: bgadvanced.cpp:304
msgid "Are you sure you want to remove the program `%1'?"
msgstr "确定要删除程序“%1”吗？"

#: bgadvanced.cpp:306
msgid "Remove Background Program"
msgstr "删除背景程序"

#: bgadvanced.cpp:391
msgid "Configure Background Program"
msgstr "配置背景程序"

#: bgadvanced.cpp:399
msgid "&Name:"
msgstr "名称(&N)："

#: bgadvanced.cpp:405
msgid "Co&mment:"
msgstr "描述(&M)："

#: bgadvanced.cpp:411
msgid "Comman&d:"
msgstr "命令(&D)："

#: bgadvanced.cpp:417
msgid "&Preview cmd:"
msgstr "预览命令(&P)："

#: bgadvanced.cpp:423
msgid "&Executable:"
msgstr "可执行文件(&E)："

#: bgadvanced.cpp:429
msgid "&Refresh time:"
msgstr "刷新时间(&R)："

#: bgadvanced.cpp:434 bgwallpaper.cpp:107
msgid " min"
msgstr " 分钟"

#: bgadvanced.cpp:441
msgid "New Command"
msgstr "新命令"

#: bgadvanced.cpp:444
msgid "New Command <%1>"
msgstr "新命令 <%1>"

#: bgadvanced.cpp:471
msgid ""
"You did not fill in the `Name' field.\n"
"This is a required field."
msgstr ""
"您没有填写“名称”字段。\n"
"这是必填字段。"

#: bgadvanced.cpp:479
msgid ""
"There is already a program with the name `%1'.\n"
"Do you want to overwrite it?"
msgstr ""
"已存在名称为“%1”的程序。\n"
"是否要覆盖？"

#: bgadvanced.cpp:480
msgid "Overwrite"
msgstr "覆盖"

#: bgadvanced.cpp:486
msgid ""
"You did not fill in the `Executable' field.\n"
"This is a required field."
msgstr ""
"您没有填写“可执行程序”字段。\n"
"这是必填字段。"

#: bgadvanced.cpp:491
msgid ""
"You did not fill in the `Command' field.\n"
"This is a required field."
msgstr ""
"您没有填写“命令”字段。\n"
"这是必填字段。"

#: bgdialog.cpp:147
msgid "Open file dialog"
msgstr "打开文件对话框"

#: bgdialog.cpp:414
msgid ""
"<h1>Background</h1> This module allows you to control the appearance of the virtual "
"desktops. TDE offers a variety of options for customization, including the ability to "
"specify different settings for each virtual desktop, or a common background for all of "
"them.<p> The appearance of the desktop results from the combination of its background "
"colors and patterns, and optionally, wallpaper, which is based on the image from a "
"graphic file.<p> The background can be made up of a single color, or a pair of colors "
"which can be blended in a variety of patterns. Wallpaper is also customizable, with "
"options for tiling and stretching images. The wallpaper can be overlaid opaquely, or "
"blended in different ways with the background colors and patterns.<p> TDE allows you to "
"have the wallpaper change automatically at specified intervals of time. You can also "
"replace the background with a program that updates the desktop dynamically. For "
"example, the \"kworldclock\" program shows a day/night map of the world which is "
"updated periodically."
msgstr ""
"<h1>背景</h1> 该模块允许您控制虚拟桌面的外观。TDE 提供多种自定义选项，包括为每个虚拟桌面"
"进行个性化设置，或者为它们设定相同背景。<p>桌面外观由背景颜色和纹样组合而成，也可以设为"
"指定的图像（文件）。<p>背景可为纯色，或以不同方式混合的两种颜色。墙纸也可以自定义，并提"
"供平铺或拉伸图像的选项。墙纸可以（不透明地）直接放置在背景上方，或者以多种方式与背景颜色"
"和图案混合叠加。<p>TDE 能够以您指定的时间间隔来自动更换壁纸。您还可以用动态更新桌面的程"
"序来替代背景，如使用“kworldclock”程序可以显示一幅随时间进行昼夜交替的世界地图。"

#: bgdialog.cpp:473
msgid "Desktop %1 Viewport %2"
msgstr "桌面 %1 窗口 %2"

#: bgdialog.cpp:480
#, c-format
msgid "Screen %1"
msgstr "屏幕 %1"

#: bgdialog.cpp:483
msgid "Single Color"
msgstr "纯色"

#: bgdialog.cpp:484
msgid "Horizontal Gradient"
msgstr "水平渐变"

#: bgdialog.cpp:485
msgid "Vertical Gradient"
msgstr "垂直渐变"

#: bgdialog.cpp:486
msgid "Pyramid Gradient"
msgstr "棱锥渐变"

#: bgdialog.cpp:487
msgid "Pipecross Gradient"
msgstr "十字型渐变"

#: bgdialog.cpp:488
msgid "Elliptic Gradient"
msgstr "椭圆渐变"

#: bgdialog.cpp:503
msgid "Centered"
msgstr "居中"

#: bgdialog.cpp:504
msgid "Tiled"
msgstr "平铺"

#: bgdialog.cpp:505
msgid "Center Tiled"
msgstr "居中并平铺 (Center Tiled)"

#: bgdialog.cpp:506
msgid "Centered Maxpect"
msgstr "居中并按比例最大化 (Centered Maxpect)"

#: bgdialog.cpp:507
msgid "Tiled Maxpect"
msgstr "平铺并按比例最大化 (Tiled Maxpect)"

#: bgdialog.cpp:508
msgid "Scaled"
msgstr "拉伸"

#: bgdialog.cpp:509
msgid "Centered Auto Fit"
msgstr "自适应居中"

#: bgdialog.cpp:510
msgid "Scale & Crop"
msgstr "缩放并裁剪"

#: bgdialog.cpp:513
msgid "No Blending"
msgstr "无"

#: bgdialog.cpp:514
msgid "Flat"
msgstr "平面"

#: bgdialog.cpp:517
msgid "Pyramid"
msgstr "棱锥"

#: bgdialog.cpp:518
msgid "Pipecross"
msgstr "十字型"

#: bgdialog.cpp:519
msgid "Elliptic"
msgstr "椭圆"

#: bgdialog.cpp:520
msgid "Intensity"
msgstr "亮度"

#: bgdialog.cpp:521
msgid "Saturation"
msgstr "饱和度"

#: bgdialog.cpp:522
msgid "Contrast"
msgstr "对比度"

#: bgdialog.cpp:523
msgid "Hue Shift"
msgstr "色调偏移"

#: bgdialog.cpp:680
msgid "Select Wallpaper"
msgstr "选择壁纸"

#: bgdialog.cpp:1297 bgdialog_ui.ui:300
#, no-c-format
msgid "Get New Wallpapers"
msgstr "获取新壁纸"

#: bgmonitor.cpp:164
msgid ""
"This picture of a monitor contains a preview of what the current settings will look "
"like on your desktop."
msgstr "您可以在该显示器中预览当前设置的显示效果。"

#: bgwallpaper.cpp:99
msgid "Setup Slide Show"
msgstr "设置幻灯片放映"

#: bgwallpaper.cpp:156
msgid "Select Image"
msgstr "选择图片"

#: main.cpp:71
msgid "kcmbackground"
msgstr "kcmbackground"

#: main.cpp:71
msgid "TDE Background Control Module"
msgstr "TDE 背景控制模块"

#: main.cpp:73
msgid "(c) 2009,2010 Timothy Pearson"
msgstr "(c) 2009,2010 Timothy Pearson"

#: bgadvanced_ui.ui:27
#, no-c-format
msgid "Background Program"
msgstr "背景程序"

#: bgadvanced_ui.ui:44 bgwallpaper_ui.ui:113
#, no-c-format
msgid "&Add..."
msgstr "添加(&A)…"

#: bgadvanced_ui.ui:47
#, no-c-format
msgid ""
"<qt>\n"
"<p>Click here if you want to add a program to the listbox. This button opens a dialog "
"where you are asked to give details about the program you want to run. To successfully "
"add a program, you must know if it is compatible, the name of the executable file and, "
"if necessary, its options.</p>\n"
"<p>You usually can get the available options to a suitable program by typing in a "
"terminal emulator the name of the executable file plus --help (foobar --help).</p>\n"
"</qt>"
msgstr ""
"<qt>\n"
"<p>如果要在列表框中添加程序，请单击此处。此按钮将打开一个对话框，要求您提供目标程序的详"
"细信息。在此之前，您必须知道该程序是否兼容、可执行文件的名称以及需要的选项。</p>\n"
"<p>通常，在终端模拟器中输入可执行文件的名称，再加上 --help （例：foobar --help），就能获"
"得适合该程序的可用选项。</p>\n"
"</qt>"

#: bgadvanced_ui.ui:64
#, no-c-format
msgid ""
"Click here to remove programs from this list. Please note that it does not remove the "
"program from your system, it only removes it from the available options in the "
"background drawing programs list."
msgstr "单击这里从列表中删除程序，这并不会将程序从系统中真正删除。"

#: bgadvanced_ui.ui:75
#, no-c-format
msgid "&Modify..."
msgstr "修改(&M)…"

#: bgadvanced_ui.ui:78
#, no-c-format
msgid ""
"<qt>\n"
"<p>Click here to modify the programs options. You usually can get the available options "
"to a suitable program by typing in a terminal emulator the name of the executable file "
"plus --help. (example: kwebdesktop --help).</p>\n"
"<p>One useful example is the program kwebdesktop. It draws a web page on the background "
"of your desktop.  You can use this program by selecting it on the listbox on the right, "
"but it will draw a predefined web page. To change the web page it renders, select the "
"kwebdesktop program on the listbox, then click here. A dialog will appear, allowing you "
"to change the web page by replacing the old address (URL) with a new one.</p>\n"
"</qt>"
msgstr ""
"<qt>\n"
"<p>单击此处修改程序选项。通常，在终端模拟器中输入可执行文件的名称，再加上 --help，就能获"
"得适合该程序的可用选项。（例如：kwebdesktop --help）。</p>\n"
"<p>以 kwebdesktop 程序为例：它能在桌面背景上绘制网页。在右侧列表框中选择该程序即可使用，"
"它在初次运行时会绘制一个初始化网页。若要更改网页，请通过在列表框中选择 kwebdesktop 程序"
"后单击此处，之后会出现对话框，您可以在其中输入自定义地址 (URL)。</p>\n"
"</qt>"

#: bgadvanced_ui.ui:104
#, no-c-format
msgid "Program"
msgstr "程序"

#: bgadvanced_ui.ui:115
#, no-c-format
msgid "Comment"
msgstr "注释"

#: bgadvanced_ui.ui:126
#, no-c-format
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: bgadvanced_ui.ui:148
#, no-c-format
msgid ""
"<qt>\n"
"<p>Select from this listbox the program you want to use to draw your desktop background."
"</p>\n"
"<p>The <b>Program</b> column shows the name of the program.<br>\n"
"The <b>Comment</b> column brings a short description.<br>\n"
"The <b>Refresh</b> column indicates the time interval between redraws of the desktop.</"
"p>\n"
"<p>The <b>K Web Desktop</b> program (kwebdesktop) is worth noting: it draws a specified "
"page of the web in your desktop. You can modify it, and the webpage it draws by "
"selecting it here, then clicking on the <b>Modify</b> button.<br>\n"
"You can also add new compliant programs. To do that, click on the <b>Add</b> button."
"<br>\n"
"You can also remove programs from this list clicking on the <b>Remove</b> button. "
"Please note that it does not remove the program from your system, it only removes it "
"from the available options in this listbox.</p>\n"
"</qt>"
msgstr ""
"<qt>\n"
"<p>从列表框中选择用于绘制桌面背景的程序。</p>\n"
"<p><b>程序</b>栏显示程序名称。<br>\n"
"<b>描述</b>栏显示对程序的简要描述。<br>\n"
"<b>刷新</b>栏表示桌面刷新的时间间隔。</p>\n"
"<p><b>K Web Desktop</b> 程序 (kwebdesktop)：它在桌面上绘制指定的网页。您可以修改它及其绘"
"制的网页，只需在此选中它后单击<b>修改</b>按钮。<br>\n"
"您可以通过单击<b>添加</b>按钮来添加新的受兼容程序。<br>\n"
"您也可以通过单击<b>移除</b>按钮从列表中删除程序。请注意：这并不会将其从系统中真正地删"
"除，而只是从列表选项中删除。</p>\n"
"</qt>"

#: bgadvanced_ui.ui:164
#, no-c-format
msgid "Use the following program for drawing the background:"
msgstr "使用下列程序绘制背景："

#: bgadvanced_ui.ui:167
#, no-c-format
msgid ""
"Check here if you want to allow a program to draw your desktop background. Below you "
"can find the list of programs currently available for drawing the background. You may "
"use one of the available programs, add new ones or modify the existing ones to fit your "
"needs."
msgstr ""
"如果您想让指定程序绘制桌面背景，请在此处打勾。您可以从下列可用程序列表中做选择，也可以通"
"过添加新程序或修改现有程序以满足需求。"

#: bgadvanced_ui.ui:177
#, no-c-format
msgid "Background Icon Text"
msgstr "背景图标标签"

#: bgadvanced_ui.ui:199 bgadvanced_ui.ui:213
#, no-c-format
msgid "Click here to change the color of the desktop font."
msgstr "单击此处更改桌面图标标签的字体颜色。"

#: bgadvanced_ui.ui:207
#, no-c-format
msgid "&Text color:"
msgstr "字体颜色(&T)："

#: bgadvanced_ui.ui:244
#, no-c-format
msgid ""
"Click here to select the solid background color. Choose a different color from the "
"background text color to assure readability."
msgstr "单击此处选择纯色背景。为了确保可读性，建议避免选择与图标标签字体相同的颜色。"

#: bgadvanced_ui.ui:252
#, no-c-format
msgid "&Use solid color behind text:"
msgstr "标签背景使用填充色(&U)："

#: bgadvanced_ui.ui:255
#, no-c-format
msgid ""
"Check here if you want to use a solid background color. This is useful to ensure that "
"the desktop text will be identifiable against all background colors and wallpapers, or "
"in other words, that a background or wallpaper will not make a desktop text of a "
"similar color difficult to read."
msgstr ""
"若要使用纯色背景，请勾选此项。此选项确保图标标签在任何背景颜色和壁纸中都具有可读性，换句"
"话说，背景或壁纸不会使得类似颜色的图标标签难以阅读。"

#: bgadvanced_ui.ui:263
#, no-c-format
msgid "&Enable shadow"
msgstr "启用阴影(&E)"

#: bgadvanced_ui.ui:266
#, no-c-format
msgid ""
"Check here to enable a shadow outline around the desktop font. This also improves the "
"readability of the desktop text against backgrounds of a similar color."
msgstr ""
"单击此处启用图标标签的字体轮廓阴影。此选项也提高了图标标签在类似颜色背景上的可读性。"

#: bgadvanced_ui.ui:274
#, no-c-format
msgid "&Lines for icon text:"
msgstr "标签文本最大行数(&L)："

#: bgadvanced_ui.ui:280 bgadvanced_ui.ui:294
#, no-c-format
msgid ""
"Choose here the maximum number of text lines below an icon on the desktop. Longer text "
"will be truncated at the end of the last line."
msgstr "在此选择桌面图标标签文本的最大行数，较长的文本将在最后一行的末尾截断。"

#: bgadvanced_ui.ui:305
#, no-c-format
msgid "Auto"
msgstr "自动"

#: bgadvanced_ui.ui:314 bgadvanced_ui.ui:328
#, no-c-format
msgid ""
"Choose here the maximum width of text lines (in pixel) below an icon on the desktop. If "
"set to 'Auto' a default width based on the current font is used."
msgstr ""
"在此选择桌面图标标签文本的最大宽度（单位：像素）。若选择“自动”，则会设为当前字体的默认宽"
"度。"

#: bgadvanced_ui.ui:322
#, no-c-format
msgid "&Width for icon text:"
msgstr "标签文本最大宽度(&W)："

#: bgadvanced_ui.ui:338
#, no-c-format
msgid "Memory Usage"
msgstr "内存使用"

#: bgadvanced_ui.ui:352
#, no-c-format
msgid "Size of background cache:"
msgstr "背景缓存大小："

#: bgadvanced_ui.ui:355 bgadvanced_ui.ui:366
#, no-c-format
msgid ""
"In this box you can enter how much memory TDE should use for caching the background(s). "
"If you have different backgrounds for the different desktops caching can make switching "
"desktops smoother at the expense of higher memory use."
msgstr ""
"您可以在此指定 TDE 应使用多少内存来缓存背景。若桌面之间使用不同的背景，则设置较大的缓存"
"可以使得桌面切换更平滑，随之也会增加内存使用量。"

#: bgadvanced_ui.ui:363
#, no-c-format
msgid " k"
msgstr " k"

#: bgdialog_ui.ui:36
#, no-c-format
msgid "Setting for &desktop:"
msgstr "桌面设置(&D)："

#: bgdialog_ui.ui:42 bgdialog_ui.ui:66
#, no-c-format
msgid ""
"Choose the desktop you wish to configure the background for from this list. If you want "
"the same background settings to be applied to all desktops select the \"All Desktops\" "
"option."
msgstr ""
"从列表中选择要配置背景的桌面。如果希望所有桌面都采用相同的背景设置，请选择“所有桌面”选"
"项。"

#: bgdialog_ui.ui:48
#, no-c-format
msgid "All Desktops"
msgstr "全部桌面"

#: bgdialog_ui.ui:72
#, no-c-format
msgid "Across All Screens"
msgstr "跨越全部屏幕"

#: bgdialog_ui.ui:77
#, no-c-format
msgid "On Each Screen"
msgstr "在每个屏幕"

#: bgdialog_ui.ui:95
#, no-c-format
msgid "Choose the screen you wish to configure the background for from this list."
msgstr "从列表中选择要配置背景的屏幕。"

#: bgdialog_ui.ui:184
#, no-c-format
msgid "Identify Screens"
msgstr "标识屏幕"

#: bgdialog_ui.ui:187
#, no-c-format
msgid "Click this button to show the identifying number for each screen."
msgstr "单击此按钮可令每个屏幕显示其标识号码。"

#: bgdialog_ui.ui:242
#, no-c-format
msgid "Advanced Options"
msgstr "高级选项"

#: bgdialog_ui.ui:245
#, no-c-format
msgid ""
"Click this button to set the icon text colors and shadow, set up a program to run for "
"the background picture or control the size of the background cache."
msgstr ""
"单击此按钮可以设置图标标签文本的颜色和阴影，以及设置背景绘制程序或控制背景缓存的大小。"

#: bgdialog_ui.ui:303
#, no-c-format
msgid ""
"Click this button to give you a list of new wallpapers to download from the Internet."
msgstr "点击此按钮，您将看到可从互联网下载的新壁纸列表。"

#: bgdialog_ui.ui:361
#, no-c-format
msgid "Posi&tion:"
msgstr "位置(&T)："

#: bgdialog_ui.ui:367 bgdialog_ui.ui:565
#, no-c-format
msgid ""
"<qt>You can choose here how a background picture is shown on the desktop:\n"
"<ul>\n"
"<li><em>Centered:</em> Center the picture on the desktop.</li>\n"
" <li><em>Tiled:</em> Tile the picture beginning at the top left of the desktop, so the "
"desktop is totally covered up.</li>\n"
"<li><em>Center Tiled:</em> Center the picture on the desktop and then tile around it so "
"that the background is totally covered up.</li>\n"
"<li><em>Centered Maxpect:</em> Magnify the picture without distorting it until it fills "
"either the width or height of the desktop, and then center it on the desktop.</li>\n"
"<li><em>Scaled:</em> Magnify the picture, until the entire desktop is covered. This may "
"result in some distortion of the picture.</li>\n"
"<li><em>Centered Auto Fit:</em> If the picture fits the desktop this mode works like "
"the Centered option. If the picture is larger than the desktop it is scaled down to fit "
"while keeping the aspect ratio.</li>\n"
"<li><em>Scale and Crop:</em> Magnify the picture without distorting it until it fills "
"both the width and height of the desktop (cropping the picture if necessary), and then "
"center it on the desktop.</li>\n"
"</ul></qt>"
msgstr ""
"<qt>您可以在此选择如何在桌面上显示背景图片：\n"
"<ul>\n"
"<li><em>居中：</em>在桌面上居中显示。</li>\n"
"<li><em>平铺：</em>从桌面的左上角开始平铺显示，因此整个桌面均会被覆盖。</li>\n"
"<li><em>居中并平铺：</em>先将图片按原始大小居中显示，然后若四周有空白则再次进行平铺，因"
"此整个桌面均会被覆盖。</li>\n"
"<li><em>居中并按比例最大化：</em>按原始比例放大图片到其能够填满桌面的最大宽度或高度，然"
"后居中显示。</li>\n"
"<li><em>拉伸：</em>拉伸图片，直到覆盖整个桌面。这可能导致图片比例失调。</li>\n"
"<li><em>自适应居中：</em>若图片尺寸大于桌面，它将保持纵横比然后缩小至合适大小，否则该模"
"式与居中无异。</li>\n"
"<li><em>缩放和裁剪：</em>在桌面上居中显示的同时，按原始比例放大图片直至其大小能够同时适"
"合桌面的宽度和高度（若有超出部分，则裁剪）。</li>\n"
"</ul></qt>"

#: bgdialog_ui.ui:384
#, no-c-format
msgid "Cross-fading background"
msgstr "交叉渐入渐出背景"

#: bgdialog_ui.ui:387
#, no-c-format
msgid "Enables a smooth fading effect when changing background image."
msgstr "启用后，背景图像切换时会有平滑的渐入渐出效果。"

#: bgdialog_ui.ui:395
#, no-c-format
msgid ""
"If you have selected to use a background picture you can choose various methods of "
"blending the background colors with the picture. The default option of \"No Blending\" "
"means that the picture simply obscures the background colors below."
msgstr ""
"如果您选择使用图片作为背景，则可以使用各种方法将背景颜色与图片混合。默认选项“无”表示图片"
"会直接覆盖上方所设置的背景颜色。"

#: bgdialog_ui.ui:414
#, no-c-format
msgid "Click to choose the primary background color."
msgstr "单击选择主背景色。"

#: bgdialog_ui.ui:425
#, no-c-format
msgid ""
"Click to choose the secondary background color. If no secondary color is required by "
"the pattern selected this button will be disabled."
msgstr "单击选择次背景色。如果所选图案只需要一种颜色，此按钮将被禁用。"

#: bgdialog_ui.ui:435
#, no-c-format
msgid "Co&lors:"
msgstr "颜色(&L)："

#: bgdialog_ui.ui:446
#, no-c-format
msgid "&Blending:"
msgstr "混和(&B)："

#: bgdialog_ui.ui:465
#, no-c-format
msgid "Balance:"
msgstr "平衡："

#: bgdialog_ui.ui:471 bgdialog_ui.ui:497
#, no-c-format
msgid ""
"You can use this slider to control the degree of blending. You can experiment by moving "
"the slider and looking at the effects in the preview image."
msgstr "您可以通过这个滑块来控制混和程度，并在右上方预览效果。"

#: bgdialog_ui.ui:507
#, no-c-format
msgid "Reverse roles"
msgstr "反转"

#: bgdialog_ui.ui:510
#, no-c-format
msgid ""
"For some types of blending, you can reverse the role of the background and the picture "
"by checking this option."
msgstr "对于某些类型的背景混合，选中该选项将使得背景跟图片的层次反转。"

#: bgdialog_ui.ui:584
#, no-c-format
msgid "Background"
msgstr "背景"

#: bgdialog_ui.ui:595
#, no-c-format
msgid "&No picture"
msgstr "不使用图片(&N)"

#: bgdialog_ui.ui:603
#, no-c-format
msgid "&Slide show:"
msgstr "放映幻灯片(&S)："

#: bgdialog_ui.ui:611
#, no-c-format
msgid "&Picture:"
msgstr "图片(&P)："

#: bgdialog_ui.ui:639
#, no-c-format
msgid "Set&up..."
msgstr "设置(&U)…"

#: bgdialog_ui.ui:642
#, no-c-format
msgid ""
"Click this button to select a set of images to be used as background pictures. One "
"picture at a time will be shown for a specified amount of time, after which another "
"image from the set will be shown. Images can be shown at random or in the order you "
"specify them."
msgstr ""
"单击此按钮可选择一组图片作为背景。每次显示其中一张图片，然后再显示该组图片中的另一张，且"
"持续时间可以自定义。图片可以随机显示，也可以按照指定顺序显示。"

#: bgwallpaper_ui.ui:27
#, no-c-format
msgid "Show the following pictures:"
msgstr "显示下列图片："

#: bgwallpaper_ui.ui:35
#, no-c-format
msgid "&Show pictures in random order"
msgstr "图片以随机顺序显示(&S)"

#: bgwallpaper_ui.ui:51
#, no-c-format
msgid "Change &picture after:"
msgstr "图片切换间隔(&P)："

#: bgwallpaper_ui.ui:146
#, no-c-format
msgid "Move &Down"
msgstr "下移(&D)"

#: bgwallpaper_ui.ui:154
#, no-c-format
msgid "Move &Up"
msgstr "上移(&U)"

#, fuzzy
#~ msgid "Horizontal"
#~ msgstr "水平渐变"

#, fuzzy
#~ msgid "Vertical"
#~ msgstr "垂直渐变"

#, fuzzy
#~ msgid "Options"
#~ msgstr "高级选项"

#~ msgid "(c) 1997-2002 Martin R. Jones"
#~ msgstr "(C) 1997-2002 Martin R. Jones"

#~ msgid "No picture, color only"
#~ msgstr "没有图片，只使用颜色"

#~ msgid "Monitor"
#~ msgstr "监视器"
